HD入返u係咪難過asso好多？

如題 求過來人認真一答THX

無人答但又有人負評。。咩事

其實retake dse最易

應該易D

Hd都要睇你起咩學店讀，因為大部分學店都係運吉，大學都唔想理佢哋！

以上純粹鳩噏

如果hkcc呢？

應該好過ive啦！

真心？因為見好多上返u嘅都係asso，好少聽人讀完hd入返去

我係太空HD升上U，落翻地球

屌 asso易過hd升u架
Hd要gpa高過asso先有機會升u
要做後門狗都要做hkcc既
利申 太空人hd

啫係都入返degree? 有無話相比asso會難啲入到？

全爆4？定點 有無具體少少 少
你有無打算駁返入u?

講到asso唔撚洗讀咁
大把cc仔讀到嘔電
HD Asso咪一鳩樣要努力
仲有hd升u嘅人唔一定比asso小 要睇科

Ive HD難好撚多 大部分u見到係ive出黎 幾高gpa都唔會比interview你 而且係ive唔讀書既人比asso多好多 大部分人都係諗住讀完ive出黎做野 所以唔會特別努力又唔會特別hea 但如果jupas果d就易好多 相對收分都高好多 around17-18 而asso入u其實好易 就咁睇我果科都有3-4成人入番ugc 而且一上到asso真係好唔慣 以前讀開band3 成級得幾個讀書 但係asso個個都起曬鋼咁 係依個環境下 你本身唔係好比心機讀都會比環境影響到你

利申asso入番ugc

希望幫到你 仲有野想問先再講

係後門狗啊 吹咩

魔亞

如果係ive 你預最少要有3.5gpa先有ugc廢科收 但asso就3.3睇interview in得好既大除三大大把科都入到

兩者相比asso會比較易升u

而且你睇返asso的課程有三分一係通識，咁樣的話假設你year2 銜接上大學都方便d

如果Hkcc hd呢？因為asso無乜科啱，大部分都係hd課程，本身英中所有英文上堂都唔洗重新適應。純粹諗緊hd會唔會真係難好多 btw thx

大學會唔會話優先收asso生，定其實都係睇gpa同interview?

Gpa幾多？

唔會話優先
甚至有啲科係會收HD優先
都係GPA同interview

介唔介意講係咩科？

Gpa要3.8以上先會機會大啲
同埋太空hd好濕鳩同其他cc相比的話
例如 入city商科
太空hd收到入year2既offer
Hkcc asso會收到year3 offer
同埋太空好撚遲先出gpa
有傳聞話city會優先先in同派offer比hkcc
因為hkcc好快出gpa
仲有個case係同一科
hkcc cgpa 3.02有offer
太空人連in既機會都無
其他cc唔清楚所以唔講
但太空人有個好處就係入hku某啲科會易入啲
我cgpa 3.4x 負碌先有offer
如果真係好想讀大學又唔介意讀咩
就最好cgpa一定要過3同報曬所有水泡科
總結 入太空悔終生 hkcc更稱心

HD 升 U here
老實講都係睇 GPA 同睇科

Oic 咁知唔知engine科又咩環境

認真答你，唔覺得難過，始終睇你，加上IVE 教法同其他唔同...唔好成日諗埋呢d 無謂比較，不如揀個你中意既，之後比心去讀

Engine 嘅話
hkcc 升u率9成架wo

如果係hkcc engine嗰類？

冇讀過asso唔清楚，但ive輕鬆升上三大 但見非jupas上返去既同學8成都also

本身想入poly，hd係補失手 但鋪定後路穩陣啲
咁所以如果想入返poly hkcc會係最好 係咪咁解？

真心？

估到你乜水啦學霸

你GPA係高既…Interview係outstanding既…人地邊會理你係HD定Asso

真心
hkcc啲升u率
9成係Engine chok出嚟

咁都相認到

如果你想入poly咁就一定hkcc啦

聽講cu唔係

你啱

其實我覺得都係經nonju報名，學校都係睇gpa同面試收生
hd/asso感覺影響唔大
當然係課程設計同內容方面都會有分別，睇你想未來兩年點equip自己預備升u

利申hd入ugc

咁睇嚟真係hkcc穩陣啲 thx

想問下ive hd商科咩環境

教某科姓Hui lecturer日日吹奏

唔關hd定asso時，科科唔同嘅

事*

我日日搵佢講你啲嘢架

Engine容易？

其實面試點先叫好

我唔係ivd商科我唔敢答你
誤導咗你就唔好

Engine hkcc啦
Hkcc 夠gpa 起碼有poly包底
IVE 3.5先有得in 仲要逼你做半年奴工先可以畢業

利申：ive engine

IVE BA ugc黎講最勁入得返LU
咪撚入

可以 唔係ive就得 最好開多個post問下都係讀你簡果科既人讀成點 講真讀書真係好睇環境

最主要比到個prof.知道自己有料入呢科
例如表達自己對嗰科嘅了解、或者對相關議題嘅睇法
又或者講下自己有冇參加過同個科有關嘅活動經驗，再吹下同嚟緊讀書有咩關係
戴番個頭盔先可能唔同科會有少少要求唔同，但我諗大致上都係咁

Hd仔 literature review 都冇做過
點上大學

唔係掛 仲諗住讀HR

poly hd入返U咪易

好 唔該曬巴打 一路咁認真又詳盡咁答

咪fake我啦poly hd gpa難拎過hd asso咁多又咁辛苦

I mean其他學店

你係有interview？

IVE 唔係Engine IT 唔好讀
全部伏 再加上實際讀書時間得年半
年半要讀曬2年既syl 剩低時間要去做半年奴工 + 一星期返1日學 + 做IBSP report
BA 又特別難升U 唔好浪費金錢去IVE到
真係想入U既 入ASSO三大認真爆4仲易

Engine又係另一種講法

當IT流架

但係聽講Poly Hd個啲Gpa 3-3頭 就會有Offer

Ive engine hd駁返入kongu🤘🏻🤘🏻

polyhd悔終生 hkcc更稱心

唔好揀cie cie 入返ugc率好低 d科又雜
利申cie 上左岸

入返poly lor 但

Ge 難 又垃圾

唔洗理hd定asso 揀hkcc/space就得

Btw真心一講 後門狗唔都一定可恥。講真讀asso hd好多人都會係為自己嘅目標而努力讀或者讀期間會搵到自己到底適合啲乜。好似我自己咁 唔肯定直唔直入到u 但唔緊要 因為仲有第二條路行 為咗目標 只有仲有熱誠行咩路有乜所謂 反正最後終點一樣。相反，好多直入u嘅人 完全無方向無目標 入咗去就以為好好 睇唔起asso hd駁返上u啲人 但試問喺入面渾渾噩噩咁過咗幾年 比起人哋有曬方向嗰啲心態上都已經真係差好遠 贏咪可能淨係贏得個dse. 所以我覺得其實無必要咁睇人
P.s 我唔會揀retake dse係因為唔想再用多一年時間讀啲自己根本無興趣 發揮唔到我能力嘅嘢 我寧願讀自己有興趣嘅嘢 或者會讀得更好
上以並非以偏概全，只係一啲個人嘅睇法

但聽人講poly u hd讀到死死下都可能得2尾，相反hkcc嗰啲輕鬆3尾爆4

相反，好多直入u嘅人 完全無方向無目標 入咗去就以為好好

問你就問 點解仲咁惡
有冇諗過點解可恥先

你想讀咩科？

我無好惡 純屬係講嗰一部分無目標 為讀而讀嘅人 我自己都仲有可能直入u 唔通話埋自己咩 有咩令你誤會嘅 sorry巴打

Hd 定 degree?

不過兩種都係工程為主 特別係航空 飛機類

我有interview過，in完食二手飯
都有offer係冇in就派比我

咁你又問

Engine/business/?

幾年前HD入UGC 表示睇你幾努力多過睇HD定Asso

HD其實難過asso入U的
一黎係credit transfer 問題，
Asso設計成大學year1,2既鋪排，所以會俾到year3 asso graduate, 而且順利2年內畢業

但hd由於係著重實務，課程未必match with 大學心目中有如4年制既既degree learning pathway

最大問題係，如果大學senior intake收既學生做唔晒credit transfer, 間U係會少左ugc funding, 因聽lecturer講，政府只會資助大約60credit/與原本4年制學生去到year3剩低既credit 既錢，即係其實大學唔鐘意學生補credit，會蝕錢, 好想senior entry 既學生做到full credit transfer (利申先，係lecturer講，真假無從考究）

只於讀hd有無得拎ugc degree既interview, 係好睇本身院校名氣（prof會用該院校past student成績做參考，如果無人從原校升過就會更加懷疑你既gpa能否反映能力），dse中英有3最好，仲有當然係靚仔既gpa

有心讀讀咩都入到啦

9成計埋你sf speed 嗰d bo
真係計ugc 五成左右
幾他科就更低
仲要未計知自己讀唔掂quit左嗰d
同埋cc好逼

但polyu hd過3就得

如果讀返polyu，好多科都可以tran

一定唔係 識得成班十幾分走後門照升到啦

HD 入番u成功例子 日日9hea都係咁入
睇落好似要求gpa高過asso 但係啲嘢都易讀過asso 仲要仲有一大批人係完全唔撚讀求畢業

ive 入去都係得全級幾個人咋喎
試過有一年百幾人都係得一個人 入ugc

不過噉入得hd ive 都好
應該以工作為先
升學為次

係一心只為大學嘅就asso/ retake la

其實retake 就最好
大把人補習老師, 補習notes pp 畀你做
jupas 透明度又高, 知升學門檻

又唔使成日交功課group proj
free 好多 又唔使交成幾皮學費一年

其實講咁多無謂
見過好多人問
有人答hkcc engine好易升
結果大把人入咗去升唔到
所以你係努力讀嘅點都升到

讀飛機悔終生
寧願讀me 或者EE
出嚟都可以揀飛機工

唔清楚咪問囉 問下又得罪你咩

Engine

real 好撚易 唔係傻仔 就升到 只要你想升

除非無心升 有心升唔會唔得 入面全部都係dse失敗者 係有少少衰中文既2x分人 但個堆太少 所以除非aim3大 可能要final用超過1日溫書 如果aim city poly宜啲廢校 可以走堂唔溫直升 始終學店要派offer呃學生讀

polyu hd某科你個grade唔夠靚都係要返你retake返,tran到仲要計返grade比你

原來係咁

識人asso 日日玩 gpa過4 仲有佢係free rider

有咁易升U咩 早知當年報HKCC

final基本佔你60% 好似唔係好多 但係內部會拉分 即係你final A 其他projectC 都會比A-你 主要睇final 其他野冇用

上連登
勿認真

8大自己開既hd係同課程一齊拉curve（包括讀同一科既jupas degree人）
hkcc / space開既 hd同asso就差唔多

asso方面：
yr 1 走你預 > 3.7先穩（但degree有d科唔會收yr1走 / 收分會再高d）
yr 2 3.5 穩（cc入返poly degree 3.3都有senior entry offer直入返year 3）
cc 入返poly會易d因為d course可以tran得返
cc去3大就麻煩，即使佢派yr3 offer
到時都要你由yr2讀起去補返d course

hd方面
cc / space既hd要比asso高分dd（>0.1/0.2）

poly本部既hd 最少要3（詳情睇你咩科有d高有d低）但要有心理準備係同班變態佬拉curve
普遍就hd yr2 上返本部yr3

ive 要走既話
聽過poly d professor係話要top of the class先有機（唔止要top，仲要高gpa >3.6/ 3.7先入到yr 3)

d資料可能有少少outdate因為都兩三年
希望幫到手
利申hkcc讀完2年上返poly 讀多2年grad

講真當人講笑
cc你肯比心機d呀sir又肯教叫做易d啦

咁易升U對會考狗好唔公平

你俾心機喺邊度讀都升到
識幾個入去前串柒柒20幾分以為實入到
又聽人講唔讀都入到
結果速大

我識嗰d又係串柒柒
最後連yr2都升唔到就被quit asso

Interview 個陣3.8幾

感謝 我諗兩三年轉變應該唔會好大嘅

駁入kong u都係engine?

每年每科都會加減少少咁
唔會話太大出入既

升咩先 同埋佢地hea都升到定勤力？
我諗法係你用一年去溫d讀過考過既野點都易過學d新野 仲要做project可能比人freeride

咁仲多人retake完個分冇升過

個d係咪成年都冇讀過書咋
而且掉返轉講，asso hd有幾多人上返大學

asso第一年收左百6人
第二年走淨90人
當中起碼50個有degree offer入返degree
未計topup 嗰d

咁當我冇講過

咁我都退返一步咁講
有d人唔啱玩 dse啱玩asso hd
睇自己啱邊條路姐

但明明我係大學入面識既大約百幾二百人入面行後門入既十隻手指數得哂 retake反而多

咁你係識有offer而揀入你間大學既人
唔係識曬所有有offer入得返大學既人wor

hkcc n展加埋第一年走得唔夠20個

第一年走得唔多，只能報返yr1（要高gpa + 選擇少）
第二年收分低d +有得揀升yr3 / yr1 degree

如果文科社科都係hkcc好啲？

Agger 過來人

Hd好過asso 既地方係冇咁多19科
入唔入到u都係睇你自己多
Btw我係太空hd上返u

係易D
當年讀個科得廿幾個人
80%科都同依班人拉
輕鬆屈機

咁誇張

咩科？ 同埋當年啫係幾耐之前 如果係好多年前嘅數字嘅話唔可取

IVE HD-> 商場大學

我對無乜興趣嘅嘢會無咁多心機讀 所以retake dse可能都只係浪費時間 如果入唔到u 上住hd or asso先 讀啲有興趣嘅嘢 個result會好好多 至少對我嚟講叫無浪費咗成年嘅時間
Ps 只係對我嚟講 唔一定個個都係咁

Gpa幾多？同埋咩科？

商科
其實係3,4年前姐

發覺好似好多人講hkcc係眾hd asso課程院校入面最好咁 係事實 定我錯覺

hd上得u都好垃圾

咁都仲會有啲人可能只係炒咗一科 best 5有2x分 但又唔想retake嘅人嘅 唔好全部人都話曬住先啦 可能一時衰失手啫

自己緊係睇人哋好
不過講真 唔好讀飛機
讀飛機會好痛苦
d嘢難過閪
搵份工又難過人

sor，以我眼見，hd升上嚟全部都好垃圾
asso反而有幾個1st hon走

咩科 點垃圾法

n展
英文都未撚識，9下9下咁
幾個都係

有師兄師姐讀中文或者社工？
Asso有邊間比較好？想升翻大學啊 上網搵個個都差唔多，又怕讀中文升唔翻U好大獲

跟住有兄台們聽過耀中？佢個hd掂唔掂？我有D興趣...

過來人？

好彩我英文無乜問題

轉讀IT會唔會好小小 呢加讀緊fd 商業

對電腦0知識會唔會差好遠

@蟲蟲

升大學唔好讀HD呀

大概所有人都對電腦0知識去讀...

Ugc 個炸hd asso Poly/city 無返咁上下毅力同精神真係唔好簡 深得離又多 chur到半條命先過3 gpa又要過3先叫做有offer 唔似個cccu hkcc 極多人3.幾 難聽講句 ive 仔都易入返u過佢 利申engine垃圾廢青 後悔無入hkcc cccu ive

it 咁多科簡邊科好？

考公開試都可以遲到

我係HD上u架 努力拎高啲gpa 加油

polyhd入面嘅人大部份都最少1819分起標
基本上入得去嘅個底都唔會差
加埋部分科仲要同讀緊degree嘅人拉curve
所以你會發現自己明明好努力都唔一定有好gpa
因為你對手隨時仲勸力過你癲過你
加埋課程極chur
可以一個week有34個mid-term同test
如果時間分配唔好會死得好慘
基本上9成都係升返poly本部
gpa過到3.1應該都大致穩陣
聽閒有科gpa過2.9都有水泡科升
想升3大嘅唔駛諗gpa唔會夠出面高
唯一好處就係學費平過人
同埋課程太難太chur
你升返degree會易d keep到高gpa
建議你除非窮撚加自問勸力同本身個人聰明唔係唔好入

利申polyhd year1
好撚後悔冇聽前人忠告

我都想知

都幾認同